\begin{center}
	{\fontsize{22pt}{22pt}\textbf{LỜI CẢM ƠN}}
\end{center}

Trước hết, chúng em xin bày tỏ lòng biết ơn sâu sắc đến Quý Thầy Cô Khoa Điện -- Điện tử, Trường Đại học Bách Khoa -- Đại học Quốc gia TP.~HCM đã tận tình giảng dạy, truyền đạt những kiến thức nền tảng và chuyên môn quý báu trong suốt quá trình học tập, tạo tiền đề vững chắc để chúng em có thể thực hiện và hoàn thành báo cáo này.

Chúng em xin gửi lời cảm ơn chân thành và sâu sắc đến Thầy Bùi Quốc Bảo, người đã trực tiếp hướng dẫn, định hướng và đóng góp nhiều ý kiến chuyên môn quý giá trong suốt quá trình thực hiện báo cáo. Sự tận tâm, những góp ý của Thầy đã giúp nhóm từng bước hoàn thiện đề tài, tháo gỡ các khó khăn về mặt kỹ thuật cũng như định hướng nghiên cứu.

Chúng em cũng xin chân thành cảm ơn các anh chị, bạn bè và đồng nghiệp đã nhiệt tình hỗ trợ, chia sẻ kinh nghiệm, trao đổi kiến thức và động viên tinh thần trong suốt quá trình học tập và thực hiện báo cáo. Những đóng góp và thảo luận này đã giúp nhóm mở rộng góc nhìn và nâng cao chất lượng nội dung nghiên cứu.

Cuối cùng, chúng em xin gửi lời cảm ơn sâu sắc đến gia đình của các thành viên trong nhóm, những người luôn quan tâm, động viên và tạo điều kiện thuận lợi để chúng em có thể yên tâm học tập và hoàn thành báo cáo.

Mặc dù nhóm đã rất nỗ lực trong quá trình thực hiện, báo cáo khó tránh khỏi những thiếu sót. Chúng em rất mong nhận được sự góp ý và chỉ dẫn từ Quý Thầy Cô để đề tài được hoàn thiện hơn trong tương lai.

\begin{flushright}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
\raggedleft
Thành phố Hồ Chí Minh, ngày \number\day\ tháng \number\month\ năm \number\year\\
\centering
\textbf{Sinh viên}\\
(Ký và ghi rõ họ tên)
\end{minipage}

\end{flushright}

